新手炒股蝕錢應該點樣重新調整心態同計劃

小弟今年九月開始用app嚟學人買股票，唔算多(萬幾蚊)，買咗少少美股(TSLA, ARK, AAPL, TSM)，抽下IPO。有賺之餘又好好彩中咗泡泡賺咗九千幾銀，跟住就愈諗愈大想頭，學人炒短線。結果尋日高追咗隻新股係咁跌，加埋美股開始回調嚟唔切退市，宜家一蝕就蝕返落去本金。

雖然前後淨係玩咗幾個月但係都好洩氣，有冇ching分享下經驗投資失利應該點樣調整心態，同埋嚟緊下年應該點樣調整個投資計劃。想由本金重新開始。

推下

再自推

努力返工

買zm

求老手教路

要搵出自己嘅交易策略，唔好盲目跟人哋買

阿仔 唔交下學費點學到野呀

仲讀緊書一個月pt得幾千銀

番工對沖

只要跟契媽搵食，就唔洗再煩依樣嗰樣

再返多份pt

月頭上咗契宜家月尾同我嘔返哂出嚟喇

蝕蝕下就慣 都係一堆數字

買正股坐定定，完

玩下銀行定期咪算。or 去買投資書增值下先，吾係次次咁好彩

家下美股邊有回調

咁廢你人生冇意義架啦

依家係做緊特價比人買

契媽漏M漏到痴咗線

指數上 但好多成長股都回緊 睇FFTY 就知

btw宜家美股仲有少少契媽蘋果，放唔放好

家下00後唔挨得，輸少少就岀post

去死

輸咁少，交多啲學費先啦
輸得多就會化

重頭做一次咪得囉

用app嚟學人買股票，唔算多(萬幾蚊)，買咗少少美股(TSLA, ARK, AAPL, TSM)，抽下IPO。有賺之餘又好好彩中咗泡泡賺咗九千幾

輸個少少就叫 有冇諗過去做下定期就算

都幾勁喎 一下蝕哂利潤
調轉諗 你有能力賺多倍利潤

讀好D書先啦, 學好英文再加多樣外語最好

認真答，唔好見人地炒新股炒option賺好多又跟埋去炒，佢哋係賺好多錢，但係要清楚自己嘅風險取向，同要有返咁上下知識先做到。有啲錢唔係你賺就唔係你的，無得強求。

要有自己嘅一個理念，如果係信buy and hold 就好好地做buy and hold，唔好hold hold 下又走去短炒

堅持係好重要，贏得快都可以輸得快，加油

多謝ching

你呢啲叫做投機. 投資同投機係兩樣嘢黎. 你首先要問問自己想投資定投機先？

買美股都蝕錢真心唔好買
送錢咁滯喎 是但買都賺錢先
買細股蝕錢係你唔識玩啫
呢排短線玩Tsla ACB PLTR 已經賺左2 部iPhone 12 pro max
可惜我本金少
股票唔係淨係可以買升 其實買跌都得

美股計返我都有賺少少
蝕係蝕咗喺買港股
唔知頭唔知路跟人去買新股，結果高位接咗跟手開始蝕

美股有回調？ 點解唔係好覺

坐到升返

認真答，
識人大學part time 己經月供700 ， 一畢業無父幹己經拎住40萬 ， 而家25歲 靠投資crypto 美股唔短炒 而家有過百萬， 其實本金真係儲返唔係靠炒返黎

我初初買TSLA真係諗住長線買未來
拆股之後佢係咁跌都未走
之後喺佢上咗s&p500之前都係忍唔住600蚊走咗
如果再開始過我都係會做返長線投資

宜家得返10000港紙左右美股
諗住坐到下年
過多一排穩定啲先再加

退出股壇

首先用錢賺經驗，然後用經驗賺錢。

平手已經好好
又無輸錢
又無借錢
當免費娛樂

本多終勝

剩返既拎去做定期
有零頭去食個25蚊餐

巴打你呢類po月經尼推篇我寫嘅文你睇

[投資初哥的自我修養]：希慎慘案血的教訓

自己google下慢慢學啦

如果買跌又唔買option呢類有時間值既野
有冇反正股可以長揸？
例如可以strong hold等到佢跌先放既野？
點解正股淨係可以買佢升先會賺咁on9

因為你短炒囉

Ps 資深

寫日記記錄自己作出每個transactions的原因，然後事後作出檢討

連登定律: All in tesla 同arkk, 美股只升唔趺, SH驚閪

蝕本金20-30％先開post啦

唔好聽連登傻散講野

學識控制好風險先

無你600放 我地點接貨

好勁好想要 iPhone 12 pro max

高追邊隻？連利潤都蝕埋，allin？

一個月前賺緊10k 鎂冇止賺仲要係咁加倉，而家回調倒輸1k

1945 $20兩手 手殘

唔好同股票拍拖

揾書睇好過上黎問人點玩啦

輸果少少就要調整心態。
你有排調整

少錢既時候輸

好過你有一球先輸

累積下經驗

儲錢

等下個浪

不嬲都係返工對沖輸果d
無積蓄

BABA

港女日日牛過就贏多輸少

而家fomo買
將來panic賣

有賺就有蝕 開始玩股前就應該要有心理準備
今次蝕得少算你好彩啦

新手切忌借錢買股

依個真心認同

跟契媽搵食 唔好信自己

問自己
買黎做乜
點解要買
買左啲乜

想搵快錢去買馬賭波

好彩既你早醒，冇傷本

投資在於資產增值，慢慢滾雪球
賺左就cash當贏左，呢個係賭錢

買媽咪麵對家

學賭波，訓練心態最佳方法

睇清楚自己夠唔夠料短炒
唔夠就主要買大股 etf 擺 得閒加倉就算

但你炒巴巴差啲炒車喎

呢隻一睇就投機野嚟，咁都敢高追

追暗盤根本係玩緊傳炸彈，除非你想長線投資。

Tsla 長渣 完

有賭未為輸
玩既錢預左double or nothing咁就唔會唔開心

工作是為了對沖

網速太快 好似冇10秒已經落返17蚊

你值得輸更多
學生最忌以為賺錢好易

$20都俾你買到

資產增值係俾本身有資產既人做

得個幾皮野本唔好學人講資產增值 一開始點都要靠賭儲大個本先有得進入投資呢個門檻

28蚊入5號仔,210入巴巴.

好勁呀賺左兩部 iPhone 12 Pro max

1945 割左？聽日到10

長揸必勝!買好股

學短炒第一樣嘢就係學止蝕

短炒嚟係咁多人得
要長勝唔單止有運 仲要有技術
冇技術嘅總有一日會輸返哂出去
認清自己唔係短炒嘅材料就長渣投資好過

6618?

$14走咗
得返蘋果，台積電，契媽

年輕人咪voo開始儲吓股先啦，急唔來，我成年炒上炒落最後都炒輸SP500,我認廢。。。所以生性儲股唔短炒。

高風險啲咪ARK

ching 個portfolio太集中？
今個月大市都仲升緊喎

要All or nothing既心態買炒股

個個贏邊個輸